# MM120

新しい方が上。


## 2020-09-23

再帰的に解くやつを時間いっぱい回すように書き換えたら手元では動くけどAWS状で全く動かなくなって焦った

C++でよくある系のバグ x 2 だった。

* `-Wextra -Wshadow` つけよう
* 非constの参照は使わない

```
Seed = 1, Score = 14
Seed = 2, Score = 633
Seed = 3, Score = 2215
Seed = 4, Score = 3056
Seed = 5, Score = 909
Seed = 6, Score = 174147
Seed = 7, Score = 4888
Seed = 8, Score = 14390
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 569
```

焼きなまし系で時間制限危ういのがあるので安全になるよう調整しよう

やった。5000ケース回してOK。

あとseed=1で弱いのかっこ悪いのでNが極小の場合に別扱いしよう

提出したやつのExample

```
Test Case #1:
Score = 14.0
Run Time = 9348ms
Test Case #2:
Score = 633.0
Run Time = 9339ms
Test Case #3:
Score = 2192.0
Run Time = 9426ms
Test Case #4:
Score = 3001.0
Run Time = 9380ms
Test Case #5:
Score = 907.0
Run Time = 9267ms
Test Case #6:
Score = 172716.0
Run Time = 9510ms
Test Case #7:
Score = 4885.0
Run Time = 9426ms
Test Case #8:
Score = 14392.0
Run Time = 9482ms
Test Case #9:
Score = 34990.0
Run Time = 6ms
Test Case #10:
Score = 569.0
Run Time = 9439ms
```

提出結果は 95.79884 で3位。1位と1.3pt差。とはいえケースごとの違いが大きいのでなんともなあ。

他の人のスコア全然削れてないが、なんか相対スコアの更新バグってそうでよくわからん。

微調整してもう一度提出。手元での予想通り0.2だけ伸びた

```
seed = 1, Score = 12
seed = 2, Score = 633
seed = 3, Score = 2181
seed = 4, Score = 3005
seed = 5, Score = 907
seed = 6, Score = 172901
seed = 7, Score = 4828
seed = 8, Score = 14296
seed = 9, Score = 34990
seed = 10, Score = 569
```

時間2倍にして回しても0.2くらいしかよくならないか。



## 2020-09-22

greedyで複数要素を同時に持っていくのをやる

書いたけど激弱でどうにもならん、今あるnaiveよりはマシだけど…

```
Seed = 1, Score = 16
Seed = 2, Score = 932
Seed = 3, Score = 3654
Seed = 4, Score = 7683
Seed = 5, Score = 1047
Seed = 6, Score = 3345838
Seed = 7, Score = 20043
Seed = 8, Score = 79389
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 590
```

焼きなましのパラメタ調整進めるか

温度変えたら焼きなましが効くケースでは2割くらいは変わった。

```
Seed = 1, Score = 12
Seed = 2, Score = 633
Seed = 3, Score = 3109
Seed = 4, Score = 5120
Seed = 5, Score = 909
Seed = 6, Score = 174074
Seed = 7, Score = 7052
Seed = 8, Score = 15215
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 569
```

5秒から15秒に変えて流してみたけど1%も上がらない。なるほどね

配列の値を大小半分ずつの二値にして、K=2だと思って解いて左右を再帰的に解くと良くなりそうな気がする。

簡単に実験してみたら最高で半分くらいになるかもしれない

K=2専用解法を作りたい

そういえば時間制御ちゃんとやってないから提出したやつではTLEしてるかもしれんのか。しててほしい

* 2.0<X<3.0 は 35.9くらい/36
* 1.6<X<2.0 は 15.37809/16? 1位を0.05くらい削れている
* 1.0<X<1.6 は 16.51855/19? 削れてはいない
* 0.6<X<1.0 は 10.09785/13? 削れてはいない
* 0.3<X<0.6 は 3.77/6? 削れてはいない
* 0.0<X<0.3 は 7.85371/10?  削れてはいない

90いってないくらいか…。
provisionalにXが大きいケースが多いから自分の場合はスコア高めに出るんよなあ

K=2専用解法は動いた。K=2のケースでは既存の解を超えるスコアが出ている。これを他の解法と組み合わせて再帰的に解かせるぞ〜

ある程度小さくなったら切り替えずに再帰だけで解くのを作った。これだけでも刺さるケースは4割減とかになってる。わくわく

```
Seed = 1, Score = 14
Seed = 2, Score = 1336
Seed = 3, Score = 2201
Seed = 4, Score = 3047
Seed = 5, Score = 1527
Seed = 6, Score = 185551
Seed = 7, Score = 4859
Seed = 8, Score = 14458
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 1071
```

ある程度小さくなったら別解法に切り替える、をやったけどかえって弱い…なんと

これは K=2 解法を突き詰めた方がいいか…。いまは乱択greedy回してるだけなので良くなる余地はある



## 2020-09-21

1.6<X<2.0 で提出したら 12.3868。5%くらいまだ余地あるのか。いや12%かもしらんけど

SA解はX<1.6にしてたけどペナルティを調整したらもう少しXが大きくても効くことがわかった

もう一度 1.6<X<2.0 で提出したら 13.04898。最低あと7%以上は伸びるのね

* 2.0<X<3.0 は 35.96/36
* 1.6<X<2.0 は 13.04898/14?
* 1.0<X<1.6 は 12.62622/18?
* 0.6<X<1.0 は 7.41375/13?
* 0.3<X<0.6 は 3.00423/8?
* 0.0<X<0.3 は 6.68773/11?

どうやらXが小さいところで激烈に弱いらしい

隣接関係だけを見る乱択greedyをやってみる。同じ数があると扱いづらいのでとりあえず0〜K-1に割り振り直してしまう。
それでもX<0.6では2割くらい良くなった。まあ2割じゃあなあというくらいだとは思うが…

同じ数が重複して存在する場合にも対応したけどちょっとvalidにするために動きづらい感じになっていて、Kが大きい場合は悪化しちゃってる。

```
Seed = 1, Score = 12
Seed = 2, Score = 639
Seed = 3, Score = 3186
Seed = 4, Score = 5415
Seed = 5, Score = 924
Seed = 6, Score = 193424
Seed = 7, Score = 9987
Seed = 8, Score = 18240
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 575
```


## 2020-09-20

焼きなましで最後まで持っていくのは大変だけど、一定コスト内でできるだけペナルティを下げるという前処理としては使えるかもしれない

あと近傍は一つの反転の追加・削除ではなく、一つの反転の長さを1か2だけ変更する、のほうが良いに違いない（よく考えたら自明だった）

長さを2変更の近傍だけ入れた。あと反転の個数の最大値を制限すると小さめのX（1.0くらい）でも効くようになる

刺さるケースでは2割とか良くなってかなり刺さるけど効かないケースもあるので制御が難しいな

```
Seed = 1, Score = 13, RunTime = 1235 ms
Seed = 2, Score = 975, RunTime = 993 ms
Seed = 3, Score = 5015, RunTime = 1053 ms
Seed = 4, Score = 6409, RunTime = 1131 ms
Seed = 5, Score = 1324, RunTime = 1033 ms
Seed = 6, Score = 200689, RunTime = 1632 ms
Seed = 7, Score = 9723, RunTime = 955 ms
Seed = 8, Score = 17884, RunTime = 1005 ms
Seed = 9, Score = 34990, RunTime = 5 ms
Seed = 10, Score = 613, RunTime = 994 ms
```

これまで1秒だったのを8秒動かしてみたら焼きなまし系では5%くらい伸びている。


## 2020-09-19

乱択greedyで中心から選択していくことで一つの候補についての評価をO(1)にした。

seed1-10 の範囲ではXが小さいケースに偏ってて扱いづらい…

```
Seed = 1, Score = 12
Seed = 2, Score = 975
Seed = 3, Score = 5518
Seed = 4, Score = 7626
Seed = 5, Score = 1324
Seed = 6, Score = 194929
Seed = 7, Score = 12725
Seed = 8, Score = 23520
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 613
```

既存の反転列を順に見ながら途中に反転を差し込んで焼きなますのを実装してみる
->  やった。激弱…。まあ1つの反転の追加・削除では会同士の距離が遠すぎて谷も深そうだからなあ

うーん、決め手ではないだろうけど乱択greedyのビーム化するかぁ

あとxが小さい場合は、1回の反転を1手はなく端から1つずつ正しい位置に移動させるのを1手とするのがいいように思う

x>=2 はターン数多いしビームは無理そう、ルールベースで頑張るしかないか？

* x>=2.2635 で提出したら 24.98288
* x>=2 のみで提出したら 35.93911。意外にも少し他人のスコアを削れた

xが大きいところもあと0.4%くらい改善の余地がある模様。とりあえずこの範囲で大幅に外してることはないのがわかってよかった。

これ以上コスト下げられる一般的なルールは思いつかないなあ…。できるのは適当にランダム性入れて繰り返すくらいか

長さ4以上のを使わないほうが良い場合にも使ってしまってるのを発見した。なおすと影響があるケースについては1%強良くなった。

あと適当にランダム性を入れて時間いっぱい繰り返す。

x>=2 のみで提出したら 35.93911 -> 35.96428。もうちょっと詰められると思ったけどなー。
他の人のスコアはなぜか若干上がってしまっている？？

まあこれ以上このケース詰めてもあまり実りなさそうなのでこの辺で止めるか…。
Xが小さいケースに集中すべき


X<0.3 で投げたら 6.79772 だった。何ケースなのかわからんのであと3%なのか17%なのかもっとなのかわからんが、
まあでも伸びしろ3%だけということはないと思うなあ

とりあえず今日の所はパラメタ調整による改善でお茶を濁す

```
Seed = 1, Score = 12
Seed = 2, Score = 975
Seed = 3, Score = 4696
Seed = 4, Score = 6745
Seed = 5, Score = 1324
Seed = 6, Score = 189957
Seed = 7, Score = 12114
Seed = 8, Score = 23410
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 613
```


## 2020-09-18

xが大きい場合は長さ2だけ使ってバブルソートするのが最適よなあ…
->提出して確認してみた。20.0000 点なので確かにそうっぽい。nikaさんも同じことやってるな

ローカルでは173/1000個がそのケース。テストケースの2割近くがほぼ無意味になってるのかぁ

今回ケースごとの差がかなり大きくて手元ではよくわからないので途中でも提出していこう

とりあえず本来の位置からの距離の1.5乗ペナルティで乱択greedyをしてみた。x>2では効かなそう

```
Seed = 1, Score = 12
Seed = 2, Score = 975
Seed = 3, Score = 5518
Seed = 4, Score = 10212
Seed = 5, Score = 1324
Seed = 6, Score = 247776
Seed = 7, Score = 20993
Seed = 8, Score = 36069
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 613
```


## 2020-09-17

問題を読んだ

ビジュアライズがないのでテスターが短い

一番重要なパラメタは間違いなく `x` なのでxの値の順にテストケース作ろう

操作が順序依存なので評価関数ゲーか？　頑張ればある程度は途中の操作に変化を加えることも可能かもだが…

x がデカい場合は長さ2だけ使う自明解が最強になりそう。
`2 1 0` を `0 1 2` にするのは、 `x>2.7` くらいで 長さ2x3回 が 長さ3x1回 よりペナルティ低くなる

逆に、 `x<0.1` では長さ1000のreverseもペナルティ1になる。N=100だと `x<0.15`, N=10だと `x<0.30`

まず考えるのは転倒数なんだけど、目的地への距離とか、近い値同士の距離とかも加えた方がよさそう

というか近い値同士の距離が最小になればそれがソート済みなんだから転倒数とかよりそっちの方が大事だな

この指標だけ見たら全体が逆順になっちゃうケースはあるけど、番兵を置けば解消可能。
だけど評価に悪影響を与えそうな気もするな、やってみないとわからない

Kが大きい場合はいったん解像度を下げて解いてから部分ごとに小問題解くのが有効かもしれない

区間の反転に対して小さくしか影響を受けない特徴…やっぱり隣接関係かあ

とりあえず左から順に1つずつ最小スコアで持ってくるのを書いた

```
Seed = 1, Score = 21
Seed = 2, Score = 975
Seed = 3, Score = 5518
Seed = 4, Score = 10212
Seed = 5, Score = 1324
Seed = 6, Score = 247776
Seed = 7, Score = 40206
Seed = 8, Score = 44362
Seed = 9, Score = 34990
Seed = 10, Score = 613
```
